中國55人黑名單流出 杜汶澤何韻詩黃耀明林夕有份

【玻璃心】中國55人黑名單流出 杜汶澤何韻詩黃耀明林夕有份[/size=6][/b]

台灣《蘋果日報》報道，近日北京影視圈流出一份「55人名單」，稱不少影視高層都收到由「文化部」寄發的「封殺名單」，要求各單位不要碰名單內的人，報道稱「可信度頗高」。

名單包括香港藝人杜汶澤、何韻詩、黃耀明，樂隊KingLychee 荔枝王、LMF 大懶堂，與此同時，電影《十年》導演郭臻、策劃人伍嘉良，《自焚者》周冠威，曾公開支持香港眾志的導演舒琪，填詞人林夕等，同時，台灣藝人徐若瑄、大支、滅火器樂團、陳昇、亂彈阿翔、閃靈樂團，吳念真還高居封殺名單首位。

完整封殺名單台灣 導演 吳念真 香港 導演 郭臻 香港 導演 伍嘉良 香港 導演 周冠威 香港 導演 舒琪 香港 作詞人 林夕 台灣 歌手，製作人 陳升 台灣 導演 陳萊維 香港 演員 杜汶澤 美國 歌手 C-Murder（ C謀殺）成員：Corey Miler日本 歌手 Clione-inde （席琳指數）成員：atsushisato日本 歌手 Invisible Man`s Deathded（隱形人臨終前）台灣 歌手 達卡鬧 日本 歌手 Dokaka （都卡卡） 台灣 歌手 大支 台灣 歌手 亂彈阿翔 台灣 歌手 阿弟仔（原名：張偉健） 台灣 演員 歌手 徐若瑄 香港 歌手 何韻詩 台灣 歌手 製作人 黃耀明 台灣 樂隊 BB彈 B.B.BOOM 成員：主唱/吉他 許佩韻、貝斯/和音 郭芷妗、鼓 沈俞萱台灣 樂隊 表兒 成員：歌手/吉他 賴裕仁 、貝斯 鄭寰、吉他 陳顥 鼓手 馮柏誠台灣 樂隊 Digihai（低級嗨）成員Mu-Chien Chen，Pass Chen，Ding Jan，Ding Liu"香港 樂隊 LMF 大懶堂 張進偉 李健宏 陳匡榮 洪柏琪 鄭華勝 梁偉庭 麥文威 孫國華 陳廣仁 梁永傑 陳偉雄 李燦森 點卡台灣 樂隊 Fire EX 滅火器 主唱/吉他 楊大正Sam 吉他 鄭宇辰Or 貝斯 陳敬元Jc 鼓手 吳迪 dTi wu澳洲 樂隊 Frenzal Rhomb Jason Whaley，Lindsay McDougall，Tom Crease，Gordy Forman台灣 樂隊 光景消逝 主唱/吉他 阿傑 吉他阿涵 主唱/貝斯 PUNCH 鼓手JESSE台灣 樂隊 Green!Eyes 紅眼樂隊 Yunchain Wang，Levon Hsu，Agoo Lu，Gump Wang，黃玉萱又名小Pa（03-06年），YOZ又名Boztiger（08-09年），Johnlien“Dargon”（10-11年）羅馬尼亞 樂隊 I.R.I.S Nelu Dumitrescu，Doru‘Boro’Borobeicǎ，Valter Popa，Relu Marin，Toni Seicǎrescu香港 樂隊 KingLychee 荔枝王 主唱 范力持 貝斯 胡振邦 吉他 黃啟智 吉他 陳鎮豪 鼓手 楊敬安台灣 樂隊 Loh Tsui Kweh Commune 濁水溪公社 主唱 吉他 柯仁堅（小柯） 鍵盤 蘇玠亙（蛋） 貝斯 江力平 吉他 陳俊安 鼓手 黃迺懿（阿牛）日本 樂隊 最後目標 台灣 樂隊 妮波寺 鼓手 蔡宜銓 貝斯 KK 吳逸駿台灣 樂隊 牛皮紙 陳顥 鄭寰 洪申豪台灣 樂隊 糯米團 余光耀 馬念先 洪峙立 沈其翰 林俊宏日本 樂隊 Natural Lining天功 主唱 Seiichiro Shimizu 吉他Masato Kondou 吉他Takashi Nakano 鍵盤 ToruShibuya韓國 樂隊 Neveda 51 內華達51 台灣 樂隊 OI 內地 樂隊 盤古 主唱 段博 貝斯 淩淩（段信軍） 鼓手 陳斌日本 樂隊 Quizmaster 競猜王 日本 樂隊 Softball 秋茜 台灣 樂團 Chthonic閃靈 團長 貝斯 Doris（葉湘怡） 主唱 二胡 Freddy（林昶佐） 吉他 Jesse（劉笙匯） 鼓手Dani（汪子驤） 鍵盤CJ（高嘉嶸）台灣 樂隊 SM大樂隊 主唱 吉他 團長 林家弘（MONKEY） 貝斯 合音 張家煌（被子） 鼓手 合音 杜易修（一修）台灣 樂隊 Spunka 斯帕卡 美國 樂隊 Strike Any 隨時罷工 Thomas Barnett，Matt Smith，Garth Petrie，Eric Kane，Mark Miller美國 樂隊 Suicidal Terdencies自殺傾向 Mike Muir，DeanPleasants，Eric Moore，Tim“RAWBIZ”Williams，Nico Santord捷克 樂隊 "The Plastic People Of the Universe（宇宙塑膠人 PPU） Ivan Martin Jirous，Milan Hlavsa，Vratislav Brabenec，Josef Janicek，Jirikabes，Jan Brabec，Paul Wilson，Joe Karafiat，Ivan Bierhanzl台灣 樂隊 新寶島康 陳升 黃連煜 阿VON台灣 樂隊 八十八顆芭樂籽 主唱 吉他 阿強 吉他 陳顥 貝斯 冠伶 鼓手 林昱安台灣 樂隊 1976 陳瑞凱 張崇偉 林子喬 林雨霖日本 樂隊 16個理由 台灣 樂團 回聲樂團 主唱 吉他 吳柏蒼 吉他 黃冠文 貝斯 張正忠 鍵盤 吳新逸 鼓手 慕春佑台灣 樂隊 馬猴樂隊 主唱 陳振昌 吉他 陳振芳 貝斯 廖尉宇 鼓手 周坡遙台灣 樂隊 勒令樂隊 香港 樂隊 瓊枝樂隊 關駿輝 鄧恩豪 譚希林 蔡博文 秦捷

台灣《蘋果日報》

無黃秋生,嘻嘻

wfc

咩意思呢?